﻿++ Martin

Martin je lopov iz Dawncross-a sa skromnom prošlosti i velikim ambicijama. Kao dječak je imao samo djeda, tako da se odgojio na ulici dobrim dijelom. Nema jakih prijateljstva ni veza, a najbliža osoba mu je fence [Fisk Southland], s kojim je u dobrim poslovnim odnosima. Želja mu je jedan dan obaviti veliku pljačku, pa kad pričuje za jednu vrlo unosnu metu, to ga potakne na avanturizam.

+++ Posao
[Crisado Liadon|Brando Liadon], ekscentrični elfovski plemić iz Deratyn regije, stravstveni kolekcionar i financijer arheološke organizacije Brando Expeditions, nudi pozamašnu svotu novaca onome tko pronađe i dostavi mu jedan predmet, neoštećen. Vrijedi 150k gold-a - po DMG-u to je dovoljno da se na plemićkom imanju živi aristokratskim životom preko dvadeset godina. Predmet koji Brando hoće je jedna prastara [zlatna maska] iz drevnog doba dok su još patuljci prebivali na cijelom području današnje Lumecije, prije više tisuća godina. Maska je napravljena od čistog zlata i prekriva cijelo lice, ali je tanka tako da nije neiskoristivo teška. Ima obrise čovjeka sa upalim obrazima, kome iz ustiju vire nenormalno veliki sjekutići i očnjaci, kao da ima mini kljove. Čelo maske je prekriveno rezbarijama koje podsjećaju na moždane vijuge. Na mjestu očiju su dvije rupe, tako da se kroz masku može gledati dok se nosi. Ova maska je navodno ukradena Brandu na početku zadnjeg građanskog rata prije 200 godina (elf dugo živi), te je zadnji put viđena negdje na jugu Deratyn regije. Jedino što je poznato o njenoj trenutnoj lokaciji je da se nalazi negdje u toj regiji, i da je zaštićena od pokušaja lociranja divinacijom, čineći dobro zaštićene riznice većih guildova kao solidnim kandidatom za njenu lokaciju. Mnogi ljudi koji su razmatrali ovaj posao razmišljaju kako su guild-ovi Fenrir (koji se nalazi u Dawncross-u) i Opus Magni (trenutno najveći guild koji prima isključivo čarobnjake) najbolji kandidati za tako nešto, ali Martin nekako ima osjećaj da je to možda preočito. Jedini drugi veći guild u regiji je [Alea], te Martin zaključi da bi to možda bilo dobro polazišno mjesto. A čak da se i prevario, njihova riznica sigurno sadrži mnoge druge vrijedne stvari.